講下 G6PD 缺乏症 (蠶豆症)

搵唔撚到蠶豆

乜野叫做G6PD？
G6PD中文全名叫做 葡萄糖-6-磷酸脱氫酶 ，雖然話就係一隻酵素，但係佢o係一個化學反應鏈度扮演緊一個好重要嘅角色，而呢條鏈就係用黎分解多餘嘅活性氧化物，如果冇咗呢隻野，就咁大劑。

都唔知你，又會講到活性氧化物。

點解要考慮活性氧化物？好簡單咁講，太多活性氧化物會傷害到好多細胞，最明顯嘅傷害就係溶血性貧血 → 唔夠紅血球 → 好X多問題。當然，紅血球只係其中一個目標，另外果啲會再討論。

咁好喇，都係唔明乜野係活性氧化物。如果你睇一睇上圖串英文，你會見到左上角有H2O2，即係雙氧水，呢樣野唔分解就有機會變成游離基。睇得廣告多都知道游離基係會傷害到細胞，都唔明白幾廿年有班友好意思去提飲雙氧水醫病。

咁好啦，活性氧化物係邊度黎架？

下面張表有一堆關活活性氧化物來源嘅例子。

好老實，如果你中學冇讀過Ｂｉｏ，我真係唔想逐個翻譯左手邊果PART。

咁右手邊果行講緊乜？除左體內會生產活性氧化物，體外好似
— 食煙，紫外光， 游離輻射 ，污染物，臭氧層，化療，有機溶劑，酒精同金屬都係個源頭。不過影響幾大就唔知。

入正題未？

ＯＫ，廢話講完，係時候抄下市面已經有嘅資料再炒埋一碟過你食。

資料１衛生署

“ ...衞生署醫學遺傳服務遺傳篩選組，會為在醫院管理局醫院出生的寶寶，抽取臍帶血化驗，就可以知道寶寶是否患有這一類的遺傳病...”

“... 急性溶血會產生過量膽紅素，而過高的膽紅素，可進入初生嬰兒的腦部，會造成一些永久性的傷害，例如失聰、四肢活動不良，智力受損，如能及早發現和接受治療 ...”

“... 溶血症主要徵狀，包括眼白泛黃、小便變茶色，除此以外，寶寶可能看起來神情呆滯和經常昏睡，而較大的小朋友可能會面色蒼白、過度疲倦、呼吸不暢順和心跳加速等，如留意到有以上的徵狀，應立即求醫。”

“ 在正常情況下，可以繼續以用母乳餵哺寶寶，如果媽媽需要服用綠卡內的中西藥，便需要暫停餵哺母乳，以免藥物經母乳傳給寶寶，不過媽媽要繼續擠奶以保持足夠的奶量，讓停藥後可以繼續餵哺寶寶。”

“ 至於日常用品方面，除了綠卡提到物品外，現時沒有證據顯示香熏、衣物柔順劑、含薄荷的食用品、含甘菊的紙巾和尿片、防蟲劑、蚊香、家用藥油等，都會使G6PD缺乏症患者產生溶血情況，為安全計，使用前都要查清楚成分，如有疑問最好都是向生產商或醫生查詢。”

“ 如果G6PD缺乏症患者食了某些引致溶血食物後，沒有出現問題，並不代表他們可繼續放心吃那種食物，是否會產生溶血症，除了患者身體狀況外，亦會受到食物分量和其他因素所影響，所以為了安全起見，還是不要吃可引致溶血食物。”

“ G6PD缺乏症是一種性連鎖隱性遺傳病，性連鎖遺傳病，即是...

自己睇圖

即係得個老竇中招，個阿媽冇事 → 生女就有呢條基因，但係冇事；生仔就完全冇事

得個阿媽有果條基因，個老竇冇事 → 1/2 機會個仔會有呢隻病，1/2 機會個女會帶呢條基因。

咁係咪即係女人唔會有呢隻病？ＮＯ，前題係老竇阿媽都有呢隻病…”

“ G6PD缺乏症是一種遺傳病，而不是免疫系統出現問題 ... 所以你們要記住隨身攜帶綠卡 ...”

“ ...例如蠶豆酥；第四，家居用品，就要避免讓寶寶接觸到臭丸，或含有萘類的防蟲片...”

資料２ American Family Physician

“Diagnosis

... quantitative spectrophotometric analysis or, more commonly, by a rapid fluorescent spot test detecting the generation of NADPH from NADP (唔記得可以睇返圖1, 左手邊個循環) ... ”

“ falsely negative

1. patients with acute hemolysis

2. Young erythrocytes and reticulocytes

3. Female heterozygotes”

“ ...Medications that should be avoided in patients with G6PD deficiency are listed in Table 3,6...”

“...Clinically, acute hemolysis can cause back or abdominal pain and jaundice secondary to a rise in unconjugated bilirubi n (Table 521). ...”

Ｔａｂｌｅ３自己禁下面條ＬＩＮＫ

“Treatment

The main treatment for G6PD deficiency is avoidance of oxidative stressors. Rarely, anemia
may be severe enough to warrant a blood transfusion.

仲有更多treatment, 想知更多直接去搵醫生問！”

咁蠶豆症有D乜野藥/食物唔食得？

自己睇綠卡，同埋Table 3,6。基本上我個立場係極反對食中藥，遲下會講點解。

點解個ＢＢ有黃疸病要照燈

頭先講左活性氧物會消滅紅血球，咁之後會點？

條路會好慢長，最後變成bilirubin，再畀肝加工過之後痾屎出去（當然有部份會吸收返）。但係ＢＢ個肝未夠成熟，冇得加工 → bilirubin累積係體內 → 黃疸病。

咁點搞啊？照燈係咪真係掂架？

多得bilirubin 個化學結構，只要照左燈，個bilirubin就會燈到有同分異構體 / bilirubin 會被氧化。氧化左就可以算痾尿排出，或者照得耐會再進一步氧化成為 Z-lumirubin，一樣可以算痾尿。

咁我可唔可以帶個Ｂ曬太陽黎分解呢隻野啊？

哈哈哈哈哈哈，咪玩啦…

↑ 呃下個LIKE，純粹只係想分享下健康知識

之前見條中醫係連登Ｒ生醫講Ｄ野仲要錯，所以呢排有時間諗住開多Ｄ健康ＰＯＳＴ
唔係我話我唔識中醫係點，教完你一Ｄ知識你自己再判斷。

認真ｐｏｓｔ冇人理

下一篇會出ＰＯＳＴ講點解我會對中醫咁反感

可唔可以講下暗瘡

有打算去講啊。
但係如果你有睇我個ＦＡＣＥＢＯＯＫ，
你會見到有條ＬＩＳＴ準備講Ｄ乜。

但係唔該真係ＤＵＭ個ＬＩＫＥ
成個FACEBOOK得我一個RUN
已經唔收錢仲要DUM自己時間黎打字搵SOURCES

——
夠人LIKE打乜TOPIC?
暗瘡
濕疹
撞藥
TINEA
PO isotretinoin
G6PD deficiency
?wart
IBS/IBD
?TCM

高汁 簡而清
不如講下濕疹先

會啊，而且我自己都有contact dermatitis
到時有用自己隻手黎做白老鼠

不過下次會講左中醫個問題先
中西合璧食藥唔係講到咁簡單

高質
但好多chem既野都唔明
利申：商科撚

g6pd撚
人愈大就愈無事

+1

有份９８年ＧＥ調查話香港有4.8%男人有呢隻病
其實做好預防就冇乜問題，不過預到貧血symptoms要即刻睇醫生

想問成人的話係咪幾難溶血死
因為都幾鐘意出街食粉絲

簡單講句
人體係識得整雙氧水，亦都識得分解雙氧水
而家個問題就好似砌機少咁條ＲＡＭ，分解冇正常人咁好。

“ G6PD缺乏症是一種遺傳病，而不是免疫系統出現問題 ... 所以你們要記住隨身攜帶綠卡 ...”

帶住綠卡有咩用

細個唔知龜玲膏有薄荷照食
好彩冇事

呢個係基因問題，冇話只要長大成人就會克服到。
咁好ＢＡＳＩＣ一樣野紅血球可以用黎運送氧氣，
如果唔夠紅血球，咁你應該都明。

我諗呢個係一個ＲＥＭＩＮＤＥＲ黎
即係你而家問我有乜野食物／藥會增加ROS
我都未必答得曬咁多

以前連薄荷牙膏都唔係好敢用

想睇呢篇

Sor quote錯

g6pd撚留名 但都有啲睇唔明

呢度大把人好鍾意中醫，講親呢Ｄ就忽然愛國。
所以出屌中醫文Ｄ人就會話收左錢乜乜柒柒。

好老實我興趣唔係PRACTICE，但係見條中醫打GE文都唔岩，仲要想做生意，呢樣野真係好令人反胃。

我都係 一直用啲兒童牙膏

邊度唔明？其實ＰＯＳＴ得出黎都未話ＦＩＲＭ實曬，諗住慢慢ＵＰＤＡＴＥ。

出街睇書先
有唔明可以留COMMENT問。

g6pd 撚留名

有時其他人都話曬太陽有幫助，事實完全無？

G6PD撚留名

覺得最麻煩係睇中醫
有啲中醫真係唔熟G6PD患者有咩中藥係唔啪得
照寫柴胡虎杖落藥方到

不過人越大就越無乜所謂
總之最緊要嗰幾樣唔好掂就算

你係純綷對醫學嘢有興趣
定係醫學界同事？

我最近成日諗緊係Youtube 做啲中文嘅健康影片
乜嘢科嘅病都講下
但又諗緊係咪真係有人有興趣睇

咁其實係咪即係g6pd係會降低左分解活性氧化物既效率，然而食煙飲酒依啲會增加體內既活性氧化物含量，咁食煙飲酒多係咪有機會令個人唔舒服？

曬太陽冇記錯係會增加oxidative stress 不過唔肯定對G6PD 有冇影響
如果係個B有黃疸，曬太陽絕對唔夠做（指緊吸收GE光係有特定頻率）。

中藥直頭唔建議你食啦

我本來只係想做3DQSAR撚，但係見到連登有人係到捧中醫，就上網幫人睇病。
做到咁招積，出事搵邊個負責？

做醫生不如搵FRD搞patient org好似仲好？

Alcohol-induced oxidative stress and cell responses.
PMID: 16958666

While the mechanisms of alcohol-induced cell injury and disease remain to be investigated, recent studies indicate that reactive oxygen species (ROS) may play an important role.

Tobacco Smoke: Involvement of Reactive Oxygen Species and Stable Free Radicals in Mechanisms of Oxidative Damage, Carcinogenesis and Synergistic Effects with Other Respirable Particles
PMID: 19440393

Cigarette smoke is a complex mixture of numerous chemicals with carcinogenic and toxic potential, but also of stable free radicals, reactive oxygen species (ROS) and gaseous free radical species.

另一半係g6pd 一直用薄荷牙膏都無事 重生猛過我
如果食粉絲要問佢係蠶豆定綠豆做
食落肚既所有薄荷製品唔會俾佢掂
金銀花/菊花茶佢會自動避開

其實對生活無咩大麻煩

G6PD
都有意冇意食左好多禁品
未死得，不過應該都唔近

其實乜都好，好多野都係講緊劑量
每個人ge response都唔同，所以先會有張表叫你有Ｄ乜野唔好食，出事架嘛。

亦都係咁，上面有Ｄ人用完薄荷牙膏冇事，但係體內影響幾多你係唔知。
可以避免ＧＥ就跟住張表行啦

一直想都好想知蠶豆係咩味

我冇G6PD，都一樣未食過
而且叫屋企人係香港幫手搵蠶豆影張相又冇唔到

G6PD撚LM

本身唔鐘意食豆所以冇食過蠶豆 但薄荷個d冇避過，但又冇話唔舒服

樓主講D 唔講D
其實G6PD 可以係EVOLUTION 既一種
因為有G6PD 係唔會患上瘧疾
所以有G6PD 既人有可能係瘧疾爆發既生還者既後代
同埋呢幾年都有新PAPER 指出有G6PD 既人會較低既CANCER 風險
所以我嚴格黎講G6PD 係變種 唔係病
當然 我唔係讀醫
有錯請指正
SOURCE：

G6PD撚
乜原來薄荷都唔得既咩
由細食到大都冇事喎

好鍾意食薄荷味既野

生緊cancer 你問我答
不過應該都唔多關事 本身都有其他病

基本上都無咩點理
臭丸果d 照聞都無事
係蠶豆唔敢食 當食少樣野

蠶豆好好味
不過有呢個病既巴絲就真係唔好試,
一陣食完成個人黃過simpsons

咁sickle cell anemia 都有對malaria ge protective effect
不過你話係咪進化 呢樣超越左我範圍啦

至於癌症protective effect, 唉呢Ｄ留返俾oncology 搞啦

黃過simpsons

屌之前睇個中醫靜雞雞用黃蓮又唔同我講
次次覆診就問我有無咩特別唔舒服

之後睇另一個中醫問我做咩黃到咁先知原來我唔食得黃蓮

中醫直頭唔應該睇。

下一篇會講

我睇曬巴打D回覆先知原來粉絲同薄荷牙膏唔用得

利申：常用，未死

衛生署份野話

"...例如有個別牌子的粉絲和雜豆，就有蠶豆成分..."

支持用化學/醫學/bio理據反駁傳統中醫

淨係靠望聞切問唔一定夠

好似我另一個ＰＯＳＴ有位屋企老人家跌親都只係食止痛藥
結果叫佢睇多次醫生要求照Ｘ光先知有骨折

都係果句，下篇再講

有g6pd 細個大病過一次之後都冇乜事so far

好似個個人都正係唔敢食蠶豆

飲酒好易暈

咁恐怖
但係我咩粉絲 薄荷都無事
係成藥都無點亂食

G6pd係all or nothing , 定有程定之分
Bb唔好接觸臭丸原因係驚臭丸成分經？route入bb身體？

以前銀包會印成張list
但係成日都梅左
然後就整左張g6pd 膠卡 就算

quote唔曬咁多位。

More than 200 mutations that cause glucose-6-phosphate dehydrogenase deficiency have been identified in the G6PD gene. Almost all of these mutations lead to changes in single building blocks (amino acids) in the glucose-6-phosphate dehydrogenase enzyme. These changes disrupt the normal structure and function of the enzyme or reduce the amount of the enzyme produced in cells.

Without enough functional glucose-6-phosphate dehydrogenase, red blood cells are unable to protect themselves from the damaging effects of reactive oxygen species. The damaged cells are likely to rupture and break down prematurely (undergo hemolysis). Factors such as infections, certain drugs, and ingesting fava beans can increase the levels of reactive oxygen species, causing red blood cells to undergo hemolysis faster than the body can replace them. This loss of red blood cells causes the signs and symptoms of hemolytic anemia, which is a characteristic feature of glucose-6-phosphate dehydrogenase deficiency.

臭丸一定有事
聞幾聞緊係冇野
試過一次床邊比一堆臭丸圍住但照訓
❨細個真係唔太為意，而且係我老母放❩
醒佐之後全身酸軟冇力，對眼黃佐
之後幾日乜都冇做

有G6PD但係18歲先知

仲有唔可以食高劑量既維他命c
500mg都唔得 食完第二日會好頭暈好累

高劑量維他命真係唔太建議食。
煙剷食高劑量維他命E會更易生肺癌，
不過高劑量維他命唔係一定咁差，好似B2 Riboflavin 用黎預防偏頭痛。

而且如果你有G6DP，好多野真係唔知

所以呢Ｄ好關dosage事。

粉絲原來都唔得
基本上淨係唔食蠶豆同埋食中藥會叫佢執起金銀花

我依家先知金銀花都唔得
成日飲 so far 冇咩事

留名

我都係 有時feel到自己係唔舒服個種暈 唔係醉

有冇可能阿爸阿媽都冇但個仔有？

Alcohol dehydrogenase (ADH) is located in the cytosol of stomach and liver cells and functions as the main enzyme for alcohol metabolism (5). ADH has a low Km and becomes saturated, reaching its Vmax, even at low concentrations of ethanol.

^ 關於酒醉，當讀多篇野

如果你係指果舊酵素，就有

如果你指果條基因，咁就 睇下呢度有冇人答到你

細個老豆老母話我有, 但上年大病入廠驗血又話無野

“ falsely negative

1. patients with acute hemolysis

2. Young erythrocytes and reticulocytes

3. Female heterozygotes”

想問下有無巴打知寶礦力g6pd係飲唔飲得嫁

我细佬就係
我爸媽無
我都無
但係我媽話阿公有

都只係ion 同葡萄糖
不過唔肯定high dose oral rehydrate solution 係咪唔得

點解全家都冇得我細佬有
不過好彩佢咁耐以黎都未出過事

你阿媽有果條基因 -> 1/2 機會出事

蠶豆有咩成份會影響到個身體?
利申: 幾鍾意食蠶豆 識得個fd有G6PD 缺乏症, 以前有叫過佢試下食粒蠶豆睇下會點

vicine and convicine

"Q: What are the chemicals in the fava bean that trigger a favism attack in patients with G6PD deficiency?

A: Red-cell destruction in favism is a complex process, but it has gradually been clarified. The fava bean plant contains high concentrations of two β-glucosides (up to 2% in dry weight): vicine and convicine. On ingestion of fava beans, vicine and convicine undergo hydrolysis by glucosidases present both in the beans and in the gastrointestinal tract, releasing the respective aglycones: divicine and isouramil. These ... compounds are also capable of triggering a favism attack."

歡迎各位繼續問問題，咁樣我篇野先知有Ｄ咩可以再update

推一下先

中醫POST之後仲有冇人想睇D咩？
見到仆街係咁ＳＥＬＬ Ａ酸幾掂幾掂，我再下個ＰＯＳＴ諗住講下

淨係聽過sickle cell anemia可以抗瘧疾，未聽過G6PD有咁嘅效果

依家唔興進化呢個term演化比較接近原意
Sickle cell anemia抗瘧疾係演化嘅其中一個機制，叫做天擇
簡單講就係冇呢隻病嘅人喺瘧疾盛行嘅地區好易夭折所以好難傳宗接代，有輕微sickle cell anemia嘅人唔會貧血死又唔怕瘧原蟲寄生，佢哋多啲機會生仔於是條基因傳咗俾越嚟越多人

G6PD撚留名

之前有條撚屌開post勁sell"另類療法"(quack medicine)，又拉埋中醫嚟講，抹黑現代醫學話係西方醫學霸權，big pharma
屌撚左條仆街幾個post

仲有最好正名做現代醫學
一講西醫班中醫撚同鳩噏療法撚就搵位入話咩中西醫學系統唔同，西醫係對抗療法etc.

帽事嘅

G6PD +1..
我都唔知 粉絲同薄荷係唔食得..(有D人話菊花都唔得)
我粉絲由細食到大...
用薄荷牙膏 食薄荷糖之類..
不過會避臭丸 中藥 成藥 金銀花

細個無綠卡呢樣野
有咩唔食得都係靠屋企人記住
之後大個先自己搵資料 上網查

G6PD 撚留名
由細到大都俾老母禁睇中醫

G6PD撚可唔可以食蠶豆自殺

其實呢個年代有都唔係好大件事
我表哥有 咪一樣健健康康
仔女都生左兩個

出面係咪有得驗下自己係第幾level G6PD?好似話呢種酵素有分4級，人人唔同

即係呢個病會點

想知用中藥成份嘅洗頭水會唔會出事
好多生髮用洗頭水都有中藥

lm

G6PD撚
都係除左蠶豆 其他一律冇理
想知多d呢個病 同病發會點

好多同伴

我細個嘅時候有諗過喺醫院門口試食蠶豆

sorry 今朝起身有migraine
所有野一係等其他人覆，一係聽日好少少再覆。

G6PD撚lm
次次行經涼茶鋪都好想飲廿四味嗰堆涼茶，但係唔飲得

其實好驚自己小朋友出世發現有遺傳病

我廿幾歲先知自己細個檢查過有G6DP缺乏症
但係咁耐以嚟冇避過任何食物都乜事都冇

一樣有G6PD
涼茶飲羅漢果茶丶火麻仁丶蛇舌草同葛菜可以呀？
但廿四味未飲過

一兩粒可以掛⋯⋯

中藥果Ｄ就咪搞啦

想問下帶有依條基因既女 出世果陣係咪都會驗到出黎?

我有飲過上面四種
冇乜事
有醫生話大咗唔洗咁怕嘛

蠶豆症撚入黎揮手

樓主加油
支持高汁post

賣下廣告
睇唔明樓主d高汁野
我可能有解過 自己起底啦

波波原來同我一樣有G6PD?

係有呀，細個屋企人已經叫我避臭丸丶菊花丶金銀花呢啲

大個左瘋狂飲中藥都無事
但如果長期聞住臭丸 璋腦就會好似暈船浪咁

g6pd撚

有時覺熱氣會飲24味，冇咩野

蠶豆以外冇咩特別避

係屋企冇臭丸
d衫擺太耐衣櫃有味...

買啲藥房平番梘，檀香味個隻唔錯，一齊切開幾件當臭丸擺

我朋友希呢個病連汽水都唔飲得，真？

G6PD話身體欠缺L-glutathione, 有人建議定期食NAC抗氧化。
但點解唔直接食L- glutathione呢？咁咪直接解決左呢種遺傳病

個病名叫G6PD 缺乏症，你話身體少咁Ｄ乜

其他問題我聽日先再答啦，身體有Ｄ唔多好

無睇中醫食中藥
但有時都會食龜苓膏飲涼茶
想問呢兩樣係咪都要戒口？

想問下g6pd食錯野既話有咩反應就要睇醫生

The G6PD / NADPH pathway is the only source of reduced glutathione in red blood cells (erythrocytes). The role of red cells as oxygen carriers puts them at substantial risk of damage from oxidizing free radicals except for the protective effect of G6PD/NADPH/glutathione.
When all remaining reduced glutathione is consumed, enzymes and other proteins (including hemoglobin) are subsequently damaged by the oxidants, leading to cross-bonding and protein deposition in the red cell membranes. Damaged red cells are phagocytosed and sequestered (taken out of circulation) in the spleen. The hemoglobin is metabolized to bilirubin (causing jaundice at high concentrations). The red cells rarely disintegrate in the circulation, so hemoglobin is rarely excreted directly by the kidney, but this can occur in severe cases, causing acute renal failure.

唔知我有冇理解錯，因為少左 l glutathione而抗唔到氧化而溶血。咁日日食 l glutathione咪解決左問題?好似好笨既線性諗法

聞到臭丸就個腦好似充血咁(類似踎低好耐一起身個種感覺) 唔太識形容

公司廁所好多臭丸，特別係尿兜面前兜口兜面
有時聞多兩野覺得有d暈
但係我覺得可能係因為陣味太濃
正常人咁索法都會暈啦

屌 原來又唔食得薄荷又唔食得粉絲 金銀花
我乜鳩都唔知 有無巴打整個list唻

p.s. 細個買左包雜豆食左幾粒蠶豆 全日都好暈
依加係空氣唔流通既地方有時會暈 (特別飲左酒之後)

你諗下點解D人要食NAC咁間接去提高個glutathione量先

新鮮薄荷食得架，人工薄荷腦就唔得

唔識呀大佬，教教我。
多唔多蠶豆人定期食NAC有冇效先?

試過食日本仔餅乾
上面有啲果仁片，食咗兩包
睇番後面標籤，原來係蠶豆
最後武士

個時應該係初中

G6PD撚 LM

我個妹出世時驗到g6pd缺乏
然後我近排自己都淆底去驗下血，但係報告話我正常 （我係男）

唔係話老豆老母都有呢個基因，個女先會中招，點解我又冇事
係咪個妹false positive

由細食粉絲 薄荷香口膠到大都冇事
不過任何中藥 花茶 到宜家都未食過…有病都唔敢亂食成藥一定睇醫生

good parenting.

Classes of G6PD Enzyme Variants

Diagnosis

The diagnosis of G6PD deficiency is made by a quantitative spectrophotometric analysis or, more commonly, by a rapid fluorescent spot test detecting the generation of NADPH from NADP.7 The test is positive if the blood spot fails to fluoresce under ultraviolet light.8 In field research, where quick screening of a large number of patients is needed, other tests have been used; however, they require definitive testing to confirm an abnormal result.9,10 Tests based on polymerase chain reaction detect specific mutations and are used for population screening, family studies, or prenatal diagnosis.6

香港有冇得驗?

其實呢Ｄ唔係沖水飲落肚個吸收真係唔多…
不過都係果句，人人都唔同

你BOOK街診問囉，如果而家先擔心，可唔可以間接地話到你自己本身manage得好好

中藥呢D可避則避啦

咁都唔係所有中藥係contraindicated
不過我自己本身都唔係好buy 中藥，遲下會講點解。

呢樣好睇成份？

睇下呢度有冇其他人答你

treatment 呢D野都係留返畀醫生決定
我呢D純粹係開心share姐

What are the symptoms of hemolytic anemia?

G6PD can cause hemolytic anemia. This is when the red blood cells break down faster than they are made. Symptoms of hemolytic anemia include:

Pale skin
Yellowing of the skin, eyes, and mouth (jaundice)
Dark-colored urine
Fever
Weakness
Dizziness
Confusion
Trouble with physical activity
Enlarged spleen and liver
Increased heart rate
Heart murmur
The symptoms of hemolytic anemia may look like other health problems. Always see your healthcare provider for a diagnosis.

咁如果個尿兜係幾廿年冇洗果種，仲結曬石
我都會暈 以前去開個圖書館溫書個廁所就係咁

最好有啲病既徵狀相睇下

呢樣唔肯定架

Glucose-6-phosphate dehydrogenase (G6PD) deficiency is the most common genetic defect and enzymopathy worldwide, affecting approximately 400 million people and causing acute hemolysis in persons exposed to prooxidant compounds such as menthol, naphthalene, anti-malarial drugs, and fava beans.

有冇效，要食Ｄ乜，呢Ｄ直接問醫生。
上連登問好危險

仲有一個ｃａｓｅ ge
就你老竇有G6PD deficiency 同埋你阿媽有果條基因

呢Ｄ high school bio 冇掂太耐真係要逐個畫返出黎

粉絲可以食 不過依家好多都用蠶豆做 要問清楚

想問
點解我兩個阿哥都無
得我一個有

我都想知點解我老竇唔係李+x

個人成日好撚攰 瞓極都唔夠 有冇人咁

g6pd撚揮手區

試過蠶豆 章腦 鹿茸 即出事

其他咩粉絲薄荷金銀花維他命c成日食

大左食完唔舒服停都未遲

我都有聽講過g6pd係一種trade off用黎防黑死病，不過實際生活都無乜大影響

最斃香港冇黑死病呢

咁成日攰未必一定係唔夠血je
psychological 啊，其他physiological condition，甚至lifestyles都關事

當隻病好似絕左跡人就會愈來愈少抗體，最後就會出番黎 好似日本之前爆發過?

除非g6pd會明顯影響生存機會，如果唔係呢隻gene應該唔會咁易消失

hahahahaha 係呱 呢方面就唔知啦

可以隔代遺傳

G6PD
未正式食過咖哩

蠶豆症留名
由細到大都冇係屋企見過蠶豆
有時要特登google睇下蠶豆係咩樣

巴打 可唔可以講下色弱

有事果陣會有咩病徵

er 我可以加落我條list度ge
不過你有上我果個facebook你可以見到條LIST幾咁長
加上我每打完一篇都要睇下有冇野再update

我想問係咪唔捐得血

薄荷既影響應該比較輕微？
牙膏同喉糖都係薄荷 不過我都唔會食香口膠

得 做問卷果陣要同姑娘講
之後你包血會有個tag 寫住G6PD

I Have G6PD Deficiency, Can I Still Donate Blood?

People with Glucose-6-Phosphate Dehydrogenase Deficiency (G6PD) can make blood donations. However, we would usually advise these donors to donate plasma or platelets instead of whole blood.

This is because G6PD affects the body's red blood cells, making them more vulnerable to bio-chemical stress. The red blood cells are less robust as a result, and are susceptible to damage and destruction when exposed to certain medication or acute infections. As such the red cells of people with G6PD are not suitable for transfusion.

G6PD is a mild genetic blood disorder and is an inherited trait.

睇dose 同埋個mutation severity

想聽中醫
支持

除左蠶豆冇食過之外乜都食

咁蠶豆點解會有影響好似無講？

其實讀開理科既好少人會接受到中醫

G6PD撚

我有

上面有覆左，可能太多字

vicine and convicine

"Q: What are the chemicals in the fava bean that trigger a favism attack in patients with G6PD deficiency?

A: Red-cell destruction in favism is a complex process, but it has gradually been clarified. The fava bean plant contains high concentrations of two β-glucosides (up to 2% in dry weight): vicine and convicine. On ingestion of fava beans, vicine and convicine undergo hydrolysis by glucosidases present both in the beans and in the gastrointestinal tract, releasing the respective aglycones: divicine and isouramil. These ... compounds are also capable of triggering a favism attack."

留名睇中醫

本身因為成日好攰又冇咩力
所以想試下中醫調理

但講到咁又有少少卻步

我有G6PD 淨係知唔食得蠶豆
臭丸 薄荷 呢D好似對我無影響

新人類

攰+1
每日要瞓at least 8hrs

可唔可以講埋色弱

想問下 係咪唔可以食成藥? 例如必理痛呢D
好似見過張綠卡有寫

我細佬有g6pd 但我無(我係絲 )
但老豆老母都無講過自己有g6pd
究竟我細佬d g6pd由邊一面傳過黎

有時間打文咪講囉

不過中醫之後會講一下暗瘡先

女仔要一pair Xg先中
男仔一條就夠做

G6PD撚同偏頭痛有冇關係

印象中migraine 個causes 仲未有definition
但係就同trigeminal nerve activation 有關

個list可唔可以加埋migraine

得ge
不過真係有排打咁囉

g6pd好似唔食得某啲藥
例如阿士匹靈

想問G6PD撚可以食咩高山症藥
醫生話我有G6PD 唔食得diamox
但Dexamethasone 食得多對身體又唔好

結果之前去西藏只可以靠自己身體適應 好辛苦

Aspirin safety in glucose-6-phosphate dehydrogenase deficiency patients with acute coronary syndrome undergoing percutaneous coronary intervention.

To date, there are no reported cases of haemolysis following aspirin use in this patient group and no guideline is established to date.

Abnormal platelet hydrogen peroxide metabolism in aspirin hypersensitivity.

The generation and degradation of hydrogen peroxide (H2O2) by platelets was investigated in aspirin hypersensitive and tolerant allergic subjects, and compared to that in general medical patients and healthy controls. H2O2 generation following triggering with anti-IgE, specific allergen, and with aspirin (ASA) and indomethacin was examined using a chemiluminescence assay.

好Foundamental ge一樣野都係個dose 同個mutation
不過最後都係個醫生決定 。

G6PD撚 今天睇完po先知原來薄荷係唔食得 不過我一食完豆瓣醬就出事食完就好頭暈咁

呢Ｄ你要問返醫生
每個人個mutation唔同
加上我都唔會點上網教人食乜藥。

藥嚟講淨係知哩隻唔食得

上次係日本食和牛 個伴碟有蠶豆 唔知係跟著食左一條 暈左4個鐘

下次小心Ｄ喇。

成日飲

其實唔係好明, 係咪姐係女仔基本上唔會有G6PD?

因為我係女, 但我媽話我有G6PD...

推 求樓主解答

廿四味好好飲 但次次都唔敢飲得多

可能睇漏左SOR，有少少感冒

Panadol 個主要成份係 acetaminophen
綠卡有寫，不過excipient唔知

蛇舌唔得 其他都ok

98年個調查話港男有4.8%，港女有0.9% (唔記得個exact number, 不過係< 1%)
我上幾個comment有講過女仔都有機

太耐冇掂BIO

只可以話咪搞咁多野啦。

G6PD撚，但老母成日逼我睇中醫
每次食完中藥無好轉，仲覺得身體衰過之前

係神戶食 一路暈著番大阪 番到民宿飲好多水 即訓訓到第二日 女朋友話我成晚心跳勁慢 我諗我食多一條應該死左

我而家layout緊下個POST
個POST就會講中醫

果陣痾D尿係咪好深色?

出街先

g6pd jj lm
從來冇特別去避忌過任何野 除咗蠶豆同嗰幾隻中藥 又唔覺得有咩事喎
程度上可能輕微到純粹係臨界線咁 影響又會有幾大
去捐血咁其實包血會唔會好多時都係冇乜用 係咪只可以由同樣G6pd嘅人受…

男朋友 有G6PD 缺乏

我都有g6pd
試過溶血要入廠輸血

btw聽醫生講大個左開始冇咁易溶？
上年誤食左粒蠶豆竟然冇事
不過唔好話中藥
涼茶都唔敢飲 驚金銀花

想知溶血係會點

個人完全無力 好眼訓 心跳好慢

即係點？太深唔識睇
有G6PD 同酒醉有無咩關係？

好多同伴

Lm先
想睇中藥po
出左同我講聲

同伴
第一次聽飲酒都會出事

濕疹

PUSH

早幾年就係試過, 個時成日唔舒服..
EX唔覺得G6PD真係咁多野唔食得...
就帶我去睇中醫... 點知飲一碗藥...
去廁所, D尿好似普洱咁既色....
又勁暈, 即刻掉曬D藥....

但細個呀媽話唔可以飲Cream soda..
但而家個男朋友都有g6pd, 佢話佢由細飲到大都無事...
上網search又好似無講過唔飲得cream soda wor???

想聽蕁麻疹

老豆老母無知真係好恐怖
細細個剩係識避臭丸、蠶豆、中藥
其他乜鬼都照食，有時又飲吓涼茶

大個咗先知連菊花茶都唔應該飲
好彩大命到而家都未入過廠

溶血姐係會從身體不斷咁排走d血
當然唔係七孔流血嗰隻
d血會混入尿同汗咁排走
所以尿係茶色嘅話要小心d
就好似quote你個巴打咁講會攰 冇力 好眼訓
我嗰次都係溶到暈低先知奶野
聽講溶血溶得多會救唔返

網上資料話唔可以服用高劑量vitamin C/ascorbic acid，即係點先為之高劑量？

平日唔食supplements，食下維他命C豐富嘅食物都OK嗎？（好鍾意食紅椒、西蘭花、番石榴）

以前有一排飲過維多C，雖然身體冇事，但依家知道左之後唔會再食vitamin C supplements

謝謝樓主！

g6pd有幾個等級 有d輕微嘅話冇咁易出事
我有時似菊花茶都冇野
維他嗰隻 佢有寫金銀花
人大左都好似會好d
當然避得就避啦
尤其蠶豆
醫生話嚴重嗰d食幾粒即時救唔返

唔知上面有冇講, 出去飲野唔飲得tonic類

之前聽過眼白會變黃
一唔對路真係要去醫院
平日臭丸都盡量唔聞 蠢豆唔食

由細飲菊花茶，食薄荷野大，好彩一路都未出事

我推下先

G6PD 來留名的

食個飯先

G6PD患者

幾年前有新聞講個𡃁仔唔信邪啪晒成包蠶豆
之後溶血繼而腎衰竭死咗

lm
想睇濕疹 蕁蔴疹

咁多g6pd撚

如果唔係之前有條中醫係連登睇病Ｒ客，加埋佢班信眾黎煩我
我都冇果種motivation開新account 一齊傾下chronic disease

g6pd 只係一個名，但係就有好多種mutations，唔同mutation ge 代謝能力都唔同
如果你地想生仔記得同醫生講，冇記錯臍帶有得驗個Ｂ有冇G6PD Deficiency

汽水嘛，呢層我都唔知

遲下我會出架啦
仲會拎我隻手黎做實驗

原來有時會無力暈係咁既原因

菊花茶到而家都唔敢飲…

G6PD唔會outgrowing，不過身體仲有其他organelle 去分解peroxisome架嘛(呱)

溶血同貧血又唔知有無關係？

冇啊就話身體分解酒精係另一種酵素
當飽和左之後酒精累積得會仲多

FOLLOW 我/我個Facebook囉

冇記錯臍帶血有得驗

高過RDI就叫高劑量

好似Vitamin B2 400mg daily 用黎預防migraine

但係我個人意見就係如果你健康ge 話，基本上你均衡飲食就乜都夠，唔駛特登食乜補品

咁日日都有人會拎達爾文獎架啦

貧血＝唔夠正常好血球細胞
好似sickle cell - anemia

吹唔脹ge波你都唔會拎去踢啦，咁咪貧血囉。

依家先知5食得維他命c..早排買左一大罐維他命c黎食都冇乜事

補充：
又唔可以掛等號
有D人失血過多都係貧血

唔係唔食得，你夠ＲＤＩ咪得囉
佢本身係free radical scavenger，只係ｏｖｅｒｄｏｓｅ會變咩就唔知
好似煙剷O.D. vitamin E 更易中肺癌。

可唔可以講下白血球病
白血球長期0~0.1

食緊藥？定係做過咩手術？

天生 以前有打白血球針

er 我都唔肯定講唔講到
因為leukopenia 真係好多原因。
骨髓出事？

其實如果我同佢真係想生小朋友, 係咪都好機會唔可以生? or 一定會有g6pd?

同埋我捐唔到血, 唔知係咪都關g6pd 問題?

次次都過唔到個test (吉手指, 睇下粒血浮定沉)

我都係

中學試過兩次，次次都拮完手指就話唔得

G6PD撚表示 暫時身體都冇出現咩問題

咁其實姐係用唔用得

一直用緊無事

pish

係 次次都抱住希望咁去捐...

我出世嗰時唔知間醫院定個醫生廢，無驗/驗唔出我有G6PD
之後三四歲左右就響阿嫲屋企我搵到一大樽蠶豆，食左半樽
聽老豆老母講我訓左響ICU幾日，佢地以為我肝炎死硬
驗番係G6PD輸左幾日血先無事
好事係我成世人食野飲野警覺性都好高

我同阿哥都有
但由細到大都未出過事

G6PD 撚留名

我係日本留學個時試過有次病左睇好細間既西醫
睇到最後開藥我講話我有G6PD，佢問返我咩黎
之後我搵返日文個名同說明比佢睇
佢話乜有呢樣野既咩

g6pd表示未捐過血，因為捐黎冇乜用，同埋有d唔收

負皮係我留的

g6pd deficiency =/= 你生唔到

識人有呢個病 好慘

有時出街食見到豆狀嘅都唔敢食
特別係size比黃豆大嘅豆

係， 廿四味最少 金銀花、甘草都已經唔食得，仲有其他一大堆

醫生都有叫過抽骨髓 但怕痛冇去到
Btw thanks 巴打

菊花都唔食得？
定係菊花入面有 金銀花所以唔食得？

睇過維基，日本同北方嗰啲人種好似極低G6PD率
係南方特別廣東人種先多

其實汽水係咪講緊tonic water
以我所知g6pd其中一樣唔飲得既野又近似汽水既就係tonic water(湯力水)

G6PD撚 香港好多有嘅都係男仔 有無絲打揮個手
記得細細個去酒樓唔小心食咗蠶豆 過一陣個心跳得勁快又勁暈 又無啦啦好凍 差啲以為自己會死

原來粉絲都有問題
我成日都食
食到廿幾歲好彩冇事

因為以前d 藥材鋪會撈d 金銀花去菊花到賣
後期佢地先識分返開賣

等樓主講暗瘡同點解反感中醫

會唔會係因為G6PD 患者都好主動避氧化物同煙酒先會咁？

我都係而家先知粉絲係有用X豆

樓主pharm黎？

紋唔紋得身

粉絲有大部分都唔用蠶豆用綠豆整

我都係而家先知，不過食左咁多年都未死得應該無事

G6PD 撚留名

細個淨係知蠶豆同金銀花唔食得, 同唔聞得臭丸, 其他野無戒過

我阿麻唔知道成日比一大杯廿四味我兩兄妹飲, 好彩未死得

大個左都無乜點特別戒口, 金銀花菊花茶, 廿四味, 龜零膏薄荷香口膠都係咁食, 渣車眼訓果陣仲食 extra 黎頂眼訓添, 唯獨蠶豆無食只係覺得無乜特別要食佢

touchwood 行得走得, so far 無乜印象因為食錯野會暈同溶血

當年讀醫之前，有個註冊中醫朋友同我講畢業之後千其唔好行內科，如果唔係會比中醫屌打，會比中醫取代
依家諗番佢真係黐撚左線
平時見班中醫學生講野好迷信
搞到成科變到好似信仰咁

有G6PD+1
今年年頭病左睇醫生開左aspirin
叫我食一次睇下有無事
無事就繼續食
返到屋企食左第一劑就暈左8個鐘
之後就無掂過包野

我有lm

屌 唔怪得我細個食完瀨屎
原來唔食得

樓主遲d可唔可以講下唇炎，睇左醫生成年都未好返

因為你講到唔夠white cell
我諗起Fluorouracil
err 如果係骨髓問題，我諗醫生之後有辦法ge
詳細呢Ｄ真係留返畀醫生講好Ｄ

我ＧＥ工作都只係健康教育，呢度大把人有病唔睇醫生
係要搵捷徑送死

不如講下哮喘

係唔係因為quinine?

睇墨水成份？不過呢樣我就唔知。

揮手
女仔好難中 但我都中左
touchwood冇發生過咩事
記得細個醫生話我係marginal
係咪因為咁所以唔會咁易有事

註冊中醫同西醫人數都係萬幾人
但係睇西醫ＧＥ人數多過中醫幾倍
（ｓｏｕｒｃｅ 某段新聞專題）
加埋如果中醫真係掂啊，就唔會話免趁金睇病啦

即係咁，你點diagnosis我係唔會de novo 學過
不過你個treatment有問題，我就一定大把疑問。

唔好話中醫學生，根本好多人都覺得中醫同西醫只係角度問題
我覺得已經係２Ｄ同３ＤGE差別

一定有

好啊我會放係條list度

蠶豆撚
只知道唔食得蠶豆，金銀花，菊花，臭丸，章腦，唔聞藥油，任何中藥
每日訓6,7個鐘都好似唔夠訓好攰咁

成因好多，醫生點同你講？

我都有 G6PD，紋到周身都係無咩特別不良反應

但唔知會唔會個個患者對紋身有唔同反應

我哋要瞓多啲嘅咩

醫生都搵唔到原因，食物敏感測試都做左

我唔否認佢部份物理性療法確有奇效
但用藥真係得啖笑

唉
我睇下Ｒ唔Ｒ到人打文啦 哈哈哈哈哈哈哈 放假都要上網做義工你話幾慘
不過我都會放係條ＬＩＳＴ度

上次先睇完新聞針灸針到人地中風

thanks
我bio肥

多謝你

好有心

G6PD 患者了解左自己更多

我係少數女仔有
屋企全家都冇，得我有

你地同d 新識朋友食飯會唔會講俾佢地知有依個病？
同人唔熟冇啦啦提起好似好奇怪咁

G6PD撚 LM
有冇d背痛貼係可以比到我地用

好長只係飛黎睇
少有高汁
正皮左先

Bilirubin 去到urobilinogen 同 stercobilin 又係一個pathway ....

又唔好咁講
醫療失誤西醫都唔少

都係講緊透過phototherapy 去enhance佢個hydrophilicity
而且BB果陣個肝夠唔夠去conjugation?

0:54

睇咗，但唔會想表達啲咩

*明

BB 嗰陣個肝應該唔夠

係，所以先要照藍燈，好彩bilirubin 夠E,Z

其實我仲有圖可以睇得更清楚
但係版權ge野，用左又驚畀人即時收檔

大鑊
我長期過度疲累，訓極唔夠
皮膚黃，小便黃同茶色就唔太識分
心跳隔幾個月就比apple watch提我靜止心跳升到止120

我係唔係長期都有事

香港人大把長期過度疲累，訓極唔夠
亞洲人就皮膚黃
飲得少水尿就會濃
不過resting HR 120 就真係有問題

但我一影相，就好明顯比身邊既人皮膚黃好多

眼白有冇黃

我老母同我都有
大個左其實無咩唔食得
除左蠶豆同白花油
仲有d心臟藥都唔得

isobutyl nitrite

而家係咪全部新生BB都會驗？

呢樣我又唔知喎
只係知臍帶有得驗

Menthol係薄荷醇，雖然係薄荷提煉出黎但已經係提純濃度高。所以一位成人G6PD食左幾塊新鮮薄荷葉個風險就好低，我既理解係咁

都話係講緊個dose
natural/ synthetic 都只係個process 姐

粒血浮係因為唔夠鐵質

睇落都算白既，但我係夜晚訓完8個鐘，lunch都一定要訓

全部都有 是咪唔死都無用

點會

我個仔出世就驗到有G6PD同溶血

之後起居飲食注意下囉

個仔依家歲半，係頭一年成日要去覆診！暫時都無咩大問題，只係買保險唔保G6PD同貧血仲要俾保險公司加咗150%loading

咁就只可以話睇熟張綠卡
將來睇醫生都要單返聲話有G6PD deficiency啦

G6PD撚留名
由細到大都唔睇中醫唔知中藥咩味
綠卡果d多數介 or避得就避
薄荷反而無介過成日食

但都想share下 G6PD撚係咪會容易出現肌肉溶解病徵
因爲有跑開步
如果跑果日飲水唔夠 d尿會變深啡色 嚇死我 定其實已經係溶血

你睇返第一頁個endogenous source
劇烈運動一樣會增加ROS

Rhabdomyolysis係又痛又冇力，痾尿係深啡色
不過痾尿係深啡色唔一定＝溶血／Rhabdomyolysis
可能你果日飲唔夠水

呢Ｄ你驚就去睇醫生問啦

另外你有興趣可以睇下新ＰＯＳＴ點解我咁憎中醫

呢個只係第一份，之後果份會再詳細講多少少

果次all啡尿睇完醫生 好似話關g6pd事
家陣一日飲兩三L水

thanks btw

之前飲過類似王老吉呢罐裝涼茶 飲完望望個成分 嚇尻死我 有金銀花 但好彩冇事 自此之後 飲野都望望個成分再飲

唔夠訓應該係你個人原因喎
係未夜晚掛住玩電話

所以我意思話一兩片薄荷葉係dose好低啦，一位成人影響好輕微啦

多啲食含豐富抗氧化既食物啦，例如藍梅藩茄，但直接食維他命C就唔好

蠶豆症JJ依到
細個試過老母煮粉絲食 全家都唔知係粉絲都有用蠶豆造既我食左 跟住過左5分鐘左右我嘔到仆街同暈左係到
我覺得我係好嚴重果種 因為我連食薄荷都會心臟痛同頭暈

睇錯gpa缺乏症

細個病發過變左Simpson’s
差少少就冇得救
淨係知唔食得蠶豆
大個左有咩要注意
諗返起
平時啲尿都係茶色

粉絲唔食得架咩
夜晚去茶記食小菜既話，成日叫雜菜粉絲煲

成日食
仲要成日頭暈老母都叫我查白花油

我食完又好似無咩野
可能本身已經身體夠差，長期唔夠訓同無精神，無分別

Btw, 邊到有詳細啲既戒口食物list睇？
我連樓主講嗰張綠卡聽都未聽過

我都係做下資料搜集果陣先知有

深表同情

咁仲有無啲好似粉絲咁，好容易食左都唔知出事既野食

呢D最好搵營養師問

粉絲唔係用綠豆整既咩
利申: 成日食